劉業強為港求45號中籤：世情局面苦徒然 解曰「凡事不合」

今日（13日）是農曆大年初二車公誕，新界鄉議局主席劉業強今早按習俗，7時在沙田車公廟為香港求籤祈福。

劉業強為香港求得第45號中籤，籤文為：「下手須教一酌先，世情局面苦徒然；積薪歷火非無事，識者能知火未燃」，解曰：「凡事不合，自身平安」。沙田鄉委會則為沙田求得第14籤號中籤。

劉業強指，香港面對問題很大，民生困苦、生意難做，政府每行一步都很重要，認為籤文意思是叫政府施政要精準、及時，否則會像火一樣蔓延得很快。
"下手須教一酌先，世情局面苦徒然；積薪歷火非無事，識者能知火未燃。"
劉業強為港求得第45號中籤

"鉞能罰惡明天憲，善者禎祥惡災殃；公道但存方寸地，那有驟雨並風霜"
沙田鄉委會求得第14號中籤

官紳政要為香港求籤的傳統，其實早見於80年代。當年主要是由民政事務局官員負責求籤，但正式開始年份官方並無紀錄。至2003年，時任民政事務局局長何志平為香港求得下籤：「掛帆順水上揚州，半途頗耐浪打頭；實力撐持難寸進，落橈下𢃇水難流。」解曰「凡事不吉」。

及後同年爆發沙士、50萬人上街遊行等大事件。經此一役，由2004年起改由時任新界鄉議局主席劉皇發代替官員為香港求籤，2016年因發叔身體抱恙，改由兒子劉業強接手。

又幾準

證明唔使換人求
換邊個都無用

解簽：凡事不合，自身平安

斷簽：家宅小吉，求財不大，家宅困苦，占病拖延，自身運滯，出入無功，婚姻不合，求財休想，雖盡人事，總不成功，積德行善，靜待時至

家宅：小吉

出行：不宜遠行

姻緣：有小人

行人：未至

生育：小心胎兒

訴訟：以和為貴

事業：時機未到

搬遷：不宜

自身：三思而後行

疾病：換醫生為佳

財運：努力得小利

車公靈簽 第十四簽：中籤

簽文：鉞能罰惡明天憲，善者禎祥惡災殃；公道但存方寸地，那有驟雨並風霜。

解簽：家宅平平，占病作福，自身平安，出入平利，婚姻不合，求財半遂

斷簽：家宅災厄，占病醫心，自身運滯，出入閉門思過，防險，婚姻不合，求財無望，心歹行劣，自招天譴，咎尤自取，改悔運轉

家宅：平常

出行：遠近皆宜

姻緣：時機未到

行人：來去匆匆

生育：注意調理

訴訟：不能和解則敗

事業：守業為佳

搬遷：不宜

自身：慎言

疾病：小心心臟

財運：可得小利

又收埋下籤

造馬都無用

證明收埋都無用
車公無出上籤
然後又揀啲籤文串到佢應一應

求財無望，心歹行劣，自招天譴，咎尤自取

心歹行劣，自招天譴，咎尤自取
咁幾時天譴各奶共同中共嘅人？

雨個簽文都提到搬遷不宜
係咪暗示移民走果班來年生活唔多好？

而且45號籤文提及出行：不宜遠行
暗示會封關冇得自由出入？

家宅困苦……自身運滯，出入無功，婚姻不合，求財休想，雖盡人事，總不成功

如果封關，應該愈早離開愈好
同埋 為香港求 同 為唔同嘅人求 係兩回事
唔可以咁亂套落去

唔同人移民去嘅國家都唔同，無可能一支籤包晒

入境條例修訂一過，咁就真係全香港人「不宜搬遷同遠行」喇

如果之籤係香港運勢
可能係指其他國家未對香港開關

始終政府都想搞翻好旅遊業嘅
有得俾人黎同去旅行，應該會即刻開翻

支籤

支簽為成個香港而求㗎嘛
政府又邊有得走
如果你好信嘅話走唔走
應該為個人求簽

簽文無好明顯講移民如何，不能胡亂主觀演繹，想知應該另外再問

出行：不宜遠行
搬遷：不宜

留港撚又贏

二世祖求籤又關香港人事

但呢支性質係國運籤，咁如果真係講遷移
應該refer緊旅遊

純粹推演

當然，重新抽支問旅遊業應該會更準

我認為佢係講旅遊業未得而唔係講移民

移民可以移去唔同國家入面嘅唔同地方，一枝籤無可能講得完

而且支籤嘅主角係香港，而唔係香港人

應該refer緊旅遊，而唔係移民

準到，疾病：換醫生為佳

推

批死「安心出行」無好下場

車公啲簽都好應棍
講到好白

感謝車公完滿回應本人嘅post

呢張意思其實都已經係下籤

解簽黎講 我只信 陳師傅 有冇人已經搵左佢解？

45定14呀

識者能知火未燃

黎緊會有更大既社會危機？

劉業強為香港求得第45號中籤，籤文為：「下手須教一酌先，世情局面苦徒然；積薪歷火非無事，識者能知火未燃」，解曰：「凡事不合，自身平安」。沙田鄉委會則為沙田求得第14籤號中籤

戰神車公果然係最强手足

得喇收啦

積薪歷火非無事，識者能知火未燃

共勉之

古人呢？

幫香港求，係都解啲人移民走香港就無運行啦

睇簽文就知，政府又會亂嚟搞出大禍嘢。

政府每行一步都很重要，認為籤文意思是叫政府施政要精準、及時，否則會像火一樣蔓延得很快。

呢個政府永遠都精準地做到最差既決定一定會burn with us

「積薪歷火非無事，識者能知火未燃」

呢句好明顯就係講緊仆街港共中共做埋啲加油加火嘢（國安法、限聚、唔封關、垃圾抗疫暴政），知嘅人都知道如果再爆肯撚定大鑊過2019年抗爭嗰段時間。當然都有機會係講埋個疫情。

下年可能收哂所有中同下籤
得上籤

應該bno 好多人走

連籤文都唔需要解

我覺得鄉議局不代表香港

拉

單指香港的話,似係講香港唔適合同支那大灣區合體

呢支中簽 好聽啲就係警告
唔好聽哥句其實係一支下簽

尤其是呢句
「積薪歷火非無事 識者能知火未燃」
好明顯已經屌緊港共搞咗好多蘇州屎出嚟

仆你個街，咁撚淺白

下手須教一著先

世情局面苦徒然

積薪歷火非無事
識者能知火未燃

咁佢係目前官方派出嘅代表
如果佢果支都唔得，就無人得
除非777親自去求

上籤都未必好
重點係睇籤文
呢幾年求果D全部都差

呢個垃圾政府係聽人意見就唔撚使咁啦
條消防喉駁撚住啲火水嚟救火

年年求籤後鄉議局班仆街都係度曲解籤文
套落政治議題幫政府維穩
但明明每次講得好中（並唔係好似班仆街解籤咁既意思）
明明個籤筒都已經抽起曬下籤
都經常只抽到中籤已經講到明啦

車公真係好靈

正解

下年啲籤文內容會唔會改哂?
一係得返上籤?

可能講戰爭/核爆

車公犯國安法

屌車公都睇唔過眼，依2年d籤好中落地獄啦港共

等睇陳天恩居士

黃大仙就「話不投機半句多」
車公又接近直屌

大仙同車公：想知再講

心歹行劣，自招天譴，咎尤自取，改悔運轉

咩人睇咩野啦
政府夠可以話國安法合時依家無人反

你個政府都唔係人揀既 人揀既你又出手搞
人民點會服呀 唉
個政治做任何野都係為討好黨既姐 你估為香港好咩？ 多尻魚

又被代表

佢可能移左民

冇 前幾日大紀元先搵佢解簽

好驚佢俾人滅聲

車公係藍 政權打手黎

換醫生為佳
係咪講緊d磚家掛住維穩忽略科學

疾病：換醫生為佳
係咪要換左班主診醫生

唔識字都上連登

除咗偉大嘅習主席都唔知哩條粉腸有乜資格幫香港求籤?
每年只係想問:車公話你幾時死?

上一期支籤 中咗未？

大包圍都叫準

毒手害民奶共先
柒婆欺世只徒然
昭昭在目豈無事
賣港必遭獄火燃

其實有冇中過下籤？

同政府講
支那醫生

因為車公都唔敢換得習帝

全部都衰嘢

換醫生為佳，係咪串緊護士唔好，要換醫生做

入面好多籤，但全部都係同一號碼。

Btw，如果咁做，係利用緊神，咁係會遭受好大天譴。我諗佢地唔夠膽咁做。

共產黨不信鬼神，劉生支籤又唔係靚，係時候整頓下

係換晒呢D所謂專家 , 換埋個個陳姑娘 , 換左呢D做7事既專家小姐, 個武肺先會好

積德行善，靜待時至

其實有冇醬汁佢哋會收埋下簽同下下簽？

屌你老母中籤面下籤底

其實準到有D恐怖.......，係唔係解依家無錯係用國安法㩒住個局面，好似無事，但將來會再爆d 更厲害

但都係咁衰

我信車公架

喂 屌你老母 爛開啦
冇人叫你幫香港求籤

On9. 憑乜撚野代替香港？收皮啦圍頭佬

點解唔比錢叫解簽佬唱好香港?
做show者

呢幾年 官紳政要 求籤都係下籤
一致認為香港唔得掂

祝香港所有鄉黑原居民杏家橙

車公已犯國安法

幫支那求啦

積薪而「火未燃」
即係有危局再爆發

日日搞香港人 似放火多過救火

「話不投機半句多」
費時多講, 走難算數

遲D解簽都犯黨安法

咁搵人去幫想移英港人求 睇下車公有咩講

「話不投機半句多」
直白啲即係
「屌你都費鳩事」

積薪歷火非無事
識者能知火未燃

係有求籤就知有時下籤未差
中上籤未必好

利申求到中籤但解果時係話唔好

日日都係咁吹大灣區

安心出行 全民監控 之後……bomb

之前搵到食都爆世界史詩級抗爭
遲吓經濟差真係估你唔到

準到好撚邪

有年鄉議局叫嗰個解簽佬
直播睇到佢塊面，擺明心諗緊：屌！我吹唔撚到落去啦！車公都講到明點兜！解簽佬唔包文學創作㗎嘛！

見到fb 有人解

籤文說下棋時有先下棋子和後下棋子之分，能弄清局勢，下棋時可一著領先尤關重要， 往往是贏局的關鍵。俗語有云: 一子錯，滿盤皆落索。
又如本擁有薪柴可生火，只要點火合時，便可用來暖身和煮食，用途廣泛，可是持火者一直未有點燃，過後薪柴隨時會因天氣潮濕而難於點燃，或導致燃燒時效果差，甚至無法點燃。

此籤有喻凡事需看清時勢，早著先機，不能猶疑不決，最終一事無成，甚至浪費資源，導致花大錢只得牛毛。

求得此籤明顯是現時不吉，一事無成，局勢不清，前景動盪。

厝火積薪

【出處】：漢·賈誼《新書·數寧》：「夫抱火厝之積薪之下，而寢其上，火未及燃，因謂之安，偷安者也。」
【釋義】：厝：放置；薪：柴草。把火放到柴堆下面。比喻潛伏著很大危險。
【讀音】：cuo huǒ jī xīn
【近義詞】：朝不保夕 盲人瞎馬 危在旦夕

你話貪曾 7婆都係天主教徒唔去求好正常 反而個時689 唔搶返黎求 係咩玄機

由國教到魚蛋，再dq同反送中，一次勁過一次，今次天都唔幫土共，再送場支那肺炎比港共，藍絲都得罪埋，下次爆獲應該好好睇

唔洗識解簽都知啦，香港而家有咩政策係做得好？連上次派錢都派到倒瀉籮蟹，更唔好講疫苗，冇樣做得好，做唔做都係嘥氣

屌你老未，根本下籤黎

換咗陳姑娘

車公好黃

擺明講緊揸旗個柒婆
班梁粉又有野發揮

沙士個年中完
瀨撚哂嘢之後就無岀現過下簽

班柒頭應該唔會敢咁換
而加d cam 咁勁好易穿崩
同埋以佢地既嗅手咁玩分分鐘一搖個時就跌兩枝一樣no既岀來

車公有性格 好正

冇用架
車公一樣有方法透露玄機

之前有巴打討論過車公d簽
有可能係一年之後先會明顯出現

車公話搬遷/遠行不宜
我覺得可能講香港人想去目的地好多仲有武肺
甚至就業差
咁樣緊係不宜
但對比唔離開香港之後情況點，又係另一回事

做咩姐你

下籤扮中籤

中國同西方已經近乎冷戰
香港相當於東柏林 你話呢

厝，安置。積薪厝火指將薪柴堆放在火種的上面。語本《漢書．卷四八．賈誼傳》：「夫抱火厝之積薪之下而寢其上，火未及燃，因謂之安，方今之勢，何以異此？」

黨安法

凡事不合都仲叫中簽
下下簽係咪會寫世界末日

下手須教一酌先，
捉棋前飲杯酒先，比喻做野前唔好咁急，諗清楚先好做

世情局面苦徒然；
呢個時世做咩都冇用

積薪歷火非無事，
儲備柴火糧食資金並非(無必要/無戰爭/無變故)

識者能知火未燃
有識之士會知道而家根本大事都未開始

777去求都唔掂

抽起曬

都似係咁 似係叫全世界再等等 純粹係時機未到

係講香港唔適合同其他地方傾 deal

共產黨壞事做盡
殺人都敢

籤文為：「下手須教一酌先，世情局面苦徒然；積薪歷火非無事，識者能知火未燃」
哇支簽文衰到呀，含得能橡皮糖
真係閪人閪手抽閪簽

講緊識野既人都知黎緊有大危機

根本有腦就知而家只係夾硬壓住
下次有咩再爆就更大鑊
隨時好似鄭立咁講D差佬周街比癲佬桶死左

我覺得似講香港個市多啲

點睇都似下籤

支共港共暗中同明都準備大鑊野
只有明白既人知道只係爭在未到引爆點

遠行係指去外地旅行/公幹/探親等等，移民係指去外國定居生活，兩樣野完全不同唔可以混為一談喎

積薪歷火， 應該係講積埋兼經歷完社會嘅怒火， 唔係無嘢， 而係未到重燃嗰日

後2句「非無事」、「識者知火未燃」
證明起火係意指壞事
而識者知道未起火未有壞事就憑對家儲柴係想起火
而早有準備

果個火好明顯唔係有益於人，助人既合時火

仲有講搬遷都係不宜
搬遷仲唔係離開原居地方呀？

車公講到好白啦

呢支真係唔駛解籤佬都識解
都寫到咁明

之前有師傅講過會有鑊勁過2019年嘅

枝籤講到好明啦，叫人做野之前諗清楚，同埋儲埋儲埋咁多火藥，遲早爆獲勁

幫香港求，搬遷...咪講緊大灣區囉

邊撚個日講夜講大灣區，夾硬將啲嘢掟上去搞，乜撚嘢機遇咪得個講字。
一直都講，大灣區唔係突然爆出嚟嘅新地方，只係俾啲「我在必不成功」嘅廢柴搞死咗，重新包裝再呃人入去，呃唔到車公法眼。

善者禎祥惡災殃?
好好喎 好人有好報之餘 惡人仲災殃
黑警死全家嘅文言版嚟

支籤係講香港而唔係香港人

每年都講一次 佢有咩資格代表港運求籤？

積薪歷火 = 放乾柴係火上面

邊一年 想知

呢句應棍

講緊市民的怒火

今年唔使旨意去旅行！

換做陳同佳

香港 不宜搬遷，即係唔應該搞咩大灣區 將香港重心北上轉移?

之前有預言講過 2022-23 有另一波比 2019 更勁既抗爭

支簽係講香港
即係境內搬遷
移居外地係唔關事
外地要搵人求埋目的地果支簽

比你都唔想做何志平啦

佢有祖宗山墳照下起碼唔會有野邪落自己度

唔通陳自私 葉劉 田少果d去咩
呢D野好邪架